修例風波：3內地漢在港與示威者衝突 網民奉為英雄

當日其中一名內地漢揮舞雨傘，與示威者糾纏（左圖）。他們目前已返回內地，拍片報平安（右圖）。（何天成攝／互聯網）

3名內地男子上周六（2日）在香港的示威地區，與多人發生肢體衝突，有關影片在網上流傳，引起內地網民熱議，讚揚他們是「英雄」。3人自稱「東北3兄弟」，早前已回到內地後，並在微博上傳影片短片報平安。

從網上流傳的片段可見，當時3人在彌敦道尖沙咀港鐵站附近與示威者發生肢體衝突，被示威者包圍毆打，其中一人面部被塗黑，另一人揮動雨傘還擊。期間有示威者用廣東話向他們大叫「滾回中國」，最終示威者散去。有指衝突原因是有人被懷疑舉機拍攝示威者容貌。

短片引起內地網民熱烈議論，有網民更聲稱，要組隊來到香港「打廢青」，更揚言，「警察揍不了的，我們大陸民眾可以去教育教育！」。

3人目前已返回內地，並在周一（4日）拍攝短片上傳微博報平安：「我們現在已安全離港，傷勢不重，支持香港警察，希望香港早日回復往日繁榮，香港挺住！」

唔好打啦唔好打啦夠啦夠啦

來來來，支那粉蛆見一隻劏一隻……千祈唔好

嘩屌你老母 影哂片打人仲要自認打人 咁都唔做野
無片影到打人班手足就日日比人捉

點解唔打柒佢地

咁聽話滾回中國 做咩唔為國捐軀

好呀 快啲嚟
差唔多5個月
我1隻神獸都未親眼見過
好撚遺憾

唔好用國旗打人啦
陣間我哋騎劫咗五星旗嘅意義就唔好啦
中國旗侮辱中國人冇旗用㗎啦

真係唔好唔好唔好唔好用國旗打人

因為左膠治港

大家要冇心理準備 會愈來愈多大陸佬學佢地三個

再黎就必係拳頭交

可以用刀斬人

大家小心

世界和平 用大愛解決問題

神獸罷工？點解佢地仲行得走得

好快大把人跟住落黎打

牆外張牙舞爪，牆內龜縮跪下。

阻膠繼續啦

阻膠一定要死全家

我相信阻膠一定會繼續

由DAY 1已經係咁

甴近平

收到 全港排支

人怕出名豬怕肥

岀哂樣,下次有目標了

屌你仲有左膠阻手足做野真係唔好怪人

全港奶支

一個咬甩耳仔 幾個插穿肺同腸

支那人即晚行得走得

約定你11月6 Sogo崇光百貨感謝祭 下午三點銅鑼灣見！